# Sign SPA #

В этом репозитории хранится исходный код BSP приложения **Z00WDPDSIGN_SPA**, реализующего функцию формирования электронной подписи в веб-приложениях SAP. Приложение построено по принципу Single page application и написано на HTML/CSS и JavaScript.

## Быстрый старт

### Загрузка исходного кода и структура проекта

Получить исходники можно двумя способами:

1. С помощью Git клиента: например, [Atlassin SourceTree](https://www.sourcetreeapp.com/): `https://NikolayKim_OCRV@bitbucket.org/NikolayKim_OCRV/sign-spa.git`;
1. Скачать архив репозитария на странице **Загрузки** по ссылке с названием *Download repository*.

```
#!text

+ node_modules  
+ libraries
+ src
+ dist
  Gruntfile.js
  package.json
```

### Сборка проекта ##

Для выполнения сборки нам понадобятся следующие программы:

1. [Node.js](https://nodejs.org/) версии 0.12.7 или выше
1. Grunt. Подробную [инструкцию по установке](http://gruntjs.com/getting-started) можно найти на сайте проекта.

**TL;DR**: Для установки Grunt в командной строке Node.js выполнить:
```
#!batch

npm install -g grunt-cli
```

#### Установка зависимостей ###

В командной строке Node.js перейти в каталог проекта и выполнить:

```
#!batch

npm update
```

#### Компиляция ###

```
#!batch

grunt
```

Grunt произведёт сборку проекта и начнёт отслеживание изменений в файлах: при внесении любых изменений в исходный код проект будет пересобран автоматически. К сожалению, это не относится к перемещённым, удалённым и новым добавленным файлам.

Скомпилированные файлы будут помещены в каталог `dist`.

### Обновление кода в SAP ##

В транзакции `SE80` необходимо открыть BSP приложение `Z00WDPDSIGN_SPA`.

1. Скопировать исходный код `dist\index.html` целиком в страницу `index.html`
2. Заменить MIME объекты `application.js`, `libraries.js` и `style.css` соответствующими из каталога `dist`: ПКМ → Загрузка/Выгрузка → Загрузка и замена

## Описание приложения

Приложение построено по архитектуре MVC на чистом JavaScript. Исходный код находится в каталоге `src`:

* **model/\*\*/\*.js** — хранит объекты, с которыми работает приложение: пакет подписываемых документов и набор сертификатов из хранилища пользователя;
* **controller.js** — содержит обработчики для действий пользователя и логику перехода между экранами, вызов методов плагина Крипто-Про находится здесь же;
* **view.js** — реализует методы для манипуляции HTML DOM, производит привязку обработчиков контроллера к элементам интерфейса;
* **index.html** — представляет собой HTML-каркас BSP приложения.

### Пользовательский интерфейс

Для отрисовки списка сертификатов, документов и прочих генерируемых элементов, используется шаблонизатор [Mustache](https://github.com/janl/mustache.js). Шаблоны встроены в код `index.html`.

### Объекты

В следующих разделах приведены описания наиболее важных с точки зрения бизнес-логики объектов приложения.

* **certificate.js** — объект **Certificate** представляет сертификат, установленный в хранилище сертификатов пользователя. Реализует логику по разбору полей сертификата, проверку контрольных чисел СНИЛС, ИНН и ОГРН.
* **certstore.js** — **CertStore** предоставляет удобный интерфейс для чтения сертификатов из хранилища, позволяет получить экземпляры `Certificate`.
* **document.js** — **Document** представляет отдельный документ, переданный из SAP для подписания. Содержит разбор передаваемых из SAP полей и формирования данных для передачи подписей.
* **docpackage.js** — есть возможность передавать из SAP сразу несколько документов для подписания в пакете. Класс **DocPackage** позволяет как разобрать такой пакет, так и сформировать ответный с подписями.

### Библиотеки

Ряд функций и объектов вынесен в каталог `libraries`.

* **cryptopro.js** —обёртка вокруг методов интерфейса Крипто-Про. Предоставляет удобный интерфейс для подписания документов: см. метод `Sign`;
* **json2.js** — реализация сериализации и десериализации объектов JavaScript в JSON и обратно.